let motion = [
  {
    question: "Хурд гэж юу вэ?",
    choices: [
      "Биеийн байрлалыг өөрчлөх чадвар",
      "Хөдөлгөөний чиглэл",
      "Нэгж хугацаанд туулсан зам",
      "Хөдөлгөөний хурдац",
    ],
    correct_answer: "Нэгж хугацаанд туулсан зам",
  },
  {
    question: "Хөдөлгөөн гэж юу вэ?",
    choices: [
      "Биеийн байрлал цаг хугацаанд хэрхэн өөрчлөгдөж байгааг илэрхийлнэ.",
      "Хөдөлгөөний чиглэл",
      "Хурдны өөрчлөлт",
      "Хөдлөх объектын хурдац",
    ],
    correct_answer:
      "Биеийн байрлал цаг хугацаанд хэрхэн өөрчлөгдөж байгааг илэрхийлнэ.",
  },
  {
    question: "Тогтмол хурдтай хөдөлгөөн гэж юу вэ?",
    choices: [
      "Тогтмол хурдтай хөдөлгөөн нь цаг хугацаа болон хурдны дагуух байрлалын өөрчлөлт.",
      "Тогтмол хурдтай хөдөлгөөн нь хурд байнга өөрчлөгддөг.",
      "Тогтмол хурдтай хөдөлгөөн нь хурд нь өөрчлөгддөггүй.",
      "Тогтмол хурдтай хөдөлгөөн нь зөвхөн агаарын халаалттай.",
    ],
    correct_answer: "Тогтмол хурдтай хөдөлгөөн нь хурд нь өөрчлөгдөггүй.",
  },
  {
    question: "Биеийн хурдыг хэрхэн тодорхойлох вэ?",
    choices: [
      "Хурд нь цаг хугацаа болон байрлалын өөрчлөлтөөс хамаарна.",
      "Хурд нь биеийн үүссэн хүчтэй хамаарна.",
      "Хурд нь зөвхөн хөдөлгөөнгүй орчинд хамаарахгүй.",
      "Хурд нь зөвхөн газар дээрх хүчин зүйлсээс хамаарна.",
    ],
    correct_answer: "Хурд нь цаг хугацаа болон байрлалын өөрчлөлтөөс хамаарна.",
  },
  {
    question: "Динамик гэж юу вэ?",
    choices: [
      "Динамик нь биеийн хөдөлгөөний шалтгаан болсон хүчийг судалдаг шинжлэх ухаан юм.",
      "Динамик нь зөвхөн цагаан өнгийн биетүүдийн хөдлөлд хамаарна.",
      "Динамик нь зөвхөн амьд биетийн хөдөлгөөнтэй хамаарна.",
      "Динамик нь зөвхөн гал ба дулаан хүчтэй хамаарна.",
    ],
    correct_answer:
      "Динамик нь биеийн хөдөлгөөний шалтгаан болсон хүчийг судалдаг шинжлэх ухаан юм.",
  },
  {
    question: "Хүндийн хүч гэж юу вэ?",
    choices: [
      "Хүндийн хүч нь дэлхий түүний биет дээр үзүүлдэг таталцлын хүч.",
      "Хүндийн хүч нь зөвхөн дулаан бодисуудтай хамаарна.",
      "Хүндийн хүч нь зөвхөн усанд үүсдэг хүч.",
      "Хүндийн хүч нь зөвхөн их хэмжээний биетүүдэд үзэгдэнэ.",
    ],
    correct_answer:
      "Хүндийн хүч нь дэлхий түүний биет дээр үзүүлдэг таталцлын хүч.",
  },
  {
    question: "Механик энерги гэдэг нь юу вэ?",
    choices: [
      "Механик энерги нь биеийн хөдөлгөөний болон байрлалын энергийн нийлбэр.",
      "Механик энерги нь зөвхөн дулаан энергийн хамааралтай.",
      "Механик энерги нь зөвхөн гэрлийн хурдтай холбоотой.",
      "Механик энерги нь биетийн үйлчлэлийн энергийн хамаарна.",
    ],
    correct_answer:
      "Механик энерги нь биеийн хөдөлгөөний болон байрлалын энергийн нийлбэр.",
  },
  {
    question: "Амперийн хууль гэж юу вэ?",
    choices: [
      "Амперийн хууль нь цахилгаан гүйдлийн хэмжээг тодорхойлдог.",
      "Амперийн хууль нь хүндийн хүчний хамаарлаар хэмжигдэнэ.",
      "Амперийн хууль нь биетийн хөдөлгөөний хүчний хамаарлаар хэмжигдэнэ.",
      "Амперийн хууль нь зөвхөн агаарын хүчний хэмжээг хамааруулна.",
    ],
    correct_answer:
      "Амперийн хууль нь цахилгаан гүйдлийн хэмжээг тодорхойлдог.",
  },
  {
    question: "Титмэний хууль гэж юу вэ?",
    choices: [
      "Титмэний хууль нь хүчний дундаж хурдыг тодорхойлдог.",
      "Титмэний хууль нь физик энергийн тодорхойлолттой хамааралтай.",
      "Титмэний хууль нь динамкийн салбарт хэрэглэгдэнэ.",
      "Титмэний хууль нь хүндийн хүч болон таталцлын хуулиас хамаардаг.",
    ],
    correct_answer:
      "Титмэний хууль нь физик энергийн тодорхойлолттой хамааралтай.",
  },
  {
    question: "Тогтмол хурдтай хөдөлгөөнд хурд өөрчлөгддөг үү?",
    choices: [
      "Хурд өөрчлөгддөг.",
      "Хурд нь тогтмол байдаг.",
      "Хурд нэмэгдэж байдаг.",
      "Хурд буурдаг.",
    ],
    correct_answer: "Хурд нь тогтмол байдаг.",
  },
  {
    question: "Биеийн хурд ба хөдөлгөөний чиглэл ямар холбоотой вэ?",
    choices: [
      "Хурд нь хөдөлгөөний чиглэлтэй хамт өөрчлөгддөг.",
      "Хурд нь хөдөлгөөний чиглэлтэй холбоогүй.",
      "Хурд нь зөвхөн байрлалын өөрчлөлтөөс хамаарна.",
      "Хурд нь зөвхөн биетийн масс дээрээс хамаарна.",
    ],
    correct_answer: "Хурд нь хөдөлгөөний чиглэлтэй хамт өөрчлөгддөг.",
  },
  {
    question: "Хөдөлгөөний хувиргалт гэж юу вэ?",
    choices: [
      "Хөдөлгөөний хувиргалт нь хурд, чиглэл болон байрлалын өөрчлөлт.",
      "Хөдөлгөөний хувиргалт нь зөвхөн хурдны өөрчлөлт.",
      "Хөдөлгөөний хувиргалт нь зөвхөн байрлалын өөрчлөлт.",
      "Хөдөлгөөний хувиргалт нь зөвхөн амьд биетийн хөдөлгөөнд хамаарна.",
    ],
    correct_answer:
      "Хөдөлгөөний хувиргалт нь хурд, чиглэл болон байрлалын өөрчлөлт.",
  },
  {
    question: "Гулзайлтын хөдөлгөөн гэж юу вэ?",
    choices: [
      "Гулзайлтын хөдөлгөөн гэдэг нь биет нэг чиглэлд хөдөлж байхад өөрийн байрлалтай холбоотой өөрчлөлт.",
      "Гулзайлтын хөдөлгөөн нь зөвхөн газар дээрх хурдтай холбоотой.",
      "Гулзайлтын хөдөлгөөн нь амьд биетийн хэвийн хөдөлгөөн юм.",
      "Гулзайлтын хөдөлгөөн нь зөвхөн амьд биеийн хөдөлгөөнд хамаарна.",
    ],
    correct_answer:
      "Гулзайлтын хөдөлгөөн гэдэг нь биет нэг чиглэлд хөдөлж байхад өөрийн байрлалтай холбоотой өөрчлөлт.",
  },
  {
    question: "Хөдөлгөөний хурдац гэж юу вэ?",
    choices: [
      "Хөдөлгөөний хурдац нь хурдны өөрчлөлт юм.",
      "Хөдөлгөөний хурдац нь байрлалын өөрчлөлт.",
      "Хөдөлгөөний хурдац нь хүчний хэмжээнээс хамаарна.",
      "Хөдөлгөөний хурдац нь биетийн масс дээр хамаарна.",
    ],
    correct_answer: "Хөдөлгөөний хурдац нь хурдны өөрчлөлт юм.",
  },
  {
    question: "Хүндийн хүч гэж юу вэ?",
    choices: [
      "Хүндийн хүч нь дэлхий түүний биет дээр үзүүлдэг таталцлын хүч.",
      "Хүндийн хүч нь хязгааргүй хүчтэй байдаг.",
      "Хүндийн хүч нь зөвхөн хүнд биет дээр үйлчилдэг.",
      "Хүндийн хүч нь зөвхөн бүх биетэд үйлчилдэг.",
    ],
    correct_answer:
      "Хүндийн хүч нь дэлхий түүний биет дээр үзүүлдэг таталцлын хүч.",
  },
  {
    question: "Хөдөлгөөний хууль гэж юу вэ?",
    choices: [
      "Хөдөлгөөний хууль нь биетийн хурдыг болон байрлалыг тодорхойлдог.",
      "Хөдөлгөөний хууль нь хүчний хэмжээнээс хамаарна.",
      "Хөдөлгөөний хууль нь зөвхөн биетийн амьдралтай хамаарахгүй.",
      "Хөдөлгөөний хууль нь зөвхөн хөдөлгөөний шалтгааныг тайлбарлана.",
    ],
    correct_answer:
      "Хөдөлгөөний хууль нь биетийн хурдыг болон байрлалыг тодорхойлдог.",
  },
  {
    question: "Хурдны нэгж гэж юу вэ?",
    choices: [
      "Нэгж хугацаанд туулсан зам.",
      "Нэгж хугацаанд хийх ажил.",
      "Хүчний нэгж.",
      "Тамирчны хүчний хамаарал.",
    ],
    correct_answer: "Нэгж хугацаанд туулсан зам.",
  },
  {
    question: "Механик энергийн хуваарилалт юу вэ?",
    choices: [
      "Механик энергийн хуваарилалт нь биетийн хөдөлгөөн болон байрлалын хоорондох тэнцвэрийг илэрхийлнэ.",
      "Механик энергийн хуваарилалт нь зөвхөн түүний жинтэй холбоотой.",
      "Механик энергийн хуваарилалт нь зөвхөн амьд биетийн эрчим хүчтэй хамааралтай.",
      "Механик энергийн хуваарилалт нь шууд үзэгдэж болохгүй.",
    ],
    correct_answer:
      "Механик энергийн хуваарилалт нь биетийн хөдөлгөөн болон байрлалын хоорондох тэнцвэрийг илэрхийлнэ.",
  },
  {
    question: "Физикийн хуулиудын ач холбогдол юу вэ?",
    choices: [
      "Физикийн хуулиуд нь бидний амьдралд гарч болох аливаа үзэгдлийг тайлбарлаж өгдөг.",
      "Физикийн хуулиуд нь зөвхөн техник дээр хэрэглэгддэг.",
      "Физикийн хуулиуд нь зөвхөн лабораторийн нөхцөлд ашиглагддаг.",
      "Физикийн хуулиуд нь зөвхөн эрдэмтдийн үзэл бодол юм.",
    ],
    correct_answer:
      "Физикийн хуулиуд нь бидний амьдралд гарч болох аливаа үзэгдлийг тайлбарлаж өгдөг.",
  },
];

export default motion;
